<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Miguel Hernández</title>
    <description>Dejando rastro de mi viaje hacia el conocimiento, compartiendo algunas historias y los proyectos más interesantes con los que me he tenido que topar y superar.</description>
    <link>http://www.migueldhdez.com/</link>
    <atom:link href="http://www.migueldhdez.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 23:48:41 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2015 23:48:41 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Proyectos: VISOR DE IMÁGENES EN QT</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;qu-es&quot;&gt;¿Qué es?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Se trata de un visor de imágenes escrito en C++ mediante el framework &lt;a href=&quot;http://www.qt.io/&quot;&gt;Qt&lt;/a&gt; que permite abrir y visualizar imágenes de diferentes formatos.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;caractersticas&quot;&gt;Características&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Las imágenes se pueden ampliar, reducir y rotar.&lt;/p&gt;

&lt;video autoplay=&quot;&quot; controls=&quot;&quot; loop=&quot;&quot; class=&quot;video-js vjs-default-skin col-lg-12&quot; data-setup=&quot;{}&quot;&gt;
  &lt;source src=&quot;http://fat.gfycat.com/CharmingSaneBarb.webm&quot; type=&quot;video/webm&quot; /&gt;
&lt;/video&gt;

&lt;p&gt;Cabe destacar que se puede hacer zoom mediante atajo de teclado, menú o con la rueda del ratón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También contiene algunas utilidades como abrir con otra aplicación, abrir la ubicación de la imagen o cambiar el nombre de la misma.&lt;/p&gt;

&lt;video autoplay=&quot;&quot; controls=&quot;&quot; loop=&quot;&quot; class=&quot;video-js vjs-default-skin col-lg-12&quot; data-setup=&quot;{}&quot;&gt;
  &lt;source src=&quot;http://zippy.gfycat.com/PoisedEsteemedHeron.webm&quot; type=&quot;video/webm&quot; /&gt;
&lt;/video&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;uso&quot;&gt;Uso&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Desde Github se puede descargar el código fuente. Para poder compilarlo y posteriormente ejecutarlo es necesario tener &lt;a href=&quot;http://www.qt.io/download/&quot;&gt;Qt 5 o superior&lt;/a&gt;. Ha sido testeado en las versiones 5.4 y 5.5.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;opinin-personal&quot;&gt;Opinión personal&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Este fue uno de mis primeros proyectos con Qt, y pienso que es una muy buena forma de empezar con este potente framework, ya que contiene algunos elementos básicos como la utilización de menús y botones, además de trabajar con gráficos e imágenes.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 20:54:42 +0100</pubDate>
        <link>http://www.migueldhdez.com/visor-de-imagenes-en-qt</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.migueldhdez.com/visor-de-imagenes-en-qt</guid>
        
        
        <category>proyectos</category>
        
        <category>c++</category>
        
        <category>qt</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Blog: Hola Mundo</title>
        <description>&lt;p&gt;¿Cómo no empezar el blog de un futuro ingeniero informático sin las dos palabras más famosas en el mundo de la programación?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde hace años, leo a diario muchos blogs y jamás se me pasó por la cabeza la idea de realizar uno propio. Siempre lo he tenido claro: soy buen lector, no redactor. Y sin embargo estoy escribiendo la primera entrada de un blog, curioso. &lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;por-qu-escribir-un-blog&quot;&gt;¿Por qué escribir un blog?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Muchas personas tenemos siempre ideas en la cabeza de qué hacer cuando llegue verano, a veces esas ideas incluso llegan a nublar por completo nuestras actividades diarias, al menos en mi caso. Hace meses empecé a tener claro una cosa: tenía que darme a conocer. Aunque darse a conocer no tiene el mismo significado que ser famoso para mí, simplemente tener un pequeño hueco en internet donde poder ser localizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya desde que comencé mis estudios universitarios aprendí la palabra &lt;em&gt;compartir&lt;/em&gt;. Me podía pasar días sin comer y noches sin dormir terminando mis prácticas de programación (programas que veo hoy en día y resolvería en unos pocos minutos), pero conseguir resolverlos me llenaba de satisfacción. Aún así, había algo que me llenaba aún más, compartir mis conocimientos con los demás. ¿Qué mejor forma de compartir mi trabajo que a través de mi página personal? No solamente para cualquiera que lo necesite, también como carta de presentación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todavía no he nombrado nada sobre el porqué del blog, y la única razón es que el blog ha surgido de imprevisto. Creo que mostrar solamente mis proyectos no es suficiente, y no está de mal dejar alguna que otra opinión o anécdota que me vaya sucediendo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;los-proyectos&quot;&gt;Los proyectos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ya he hecho una lista de los proyectos que tengo pendiente por compartir. La mayoría ya tienen algo de tiempo, así que por desgracia no será solo cosa de copiar y pegar, ya que necesito revisarlos y corregir errores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, en menos de un mes empezaré mi último curso y aún ni siquiera se que aprenderé exactamente, pero subiré todos aquellos proyectos interesantes que ojalá no sean pocos. De momento un anticipo: &lt;a href=&quot;https://github.com/Madh93&quot;&gt;Github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 23:53:24 +0100</pubDate>
        <link>http://www.migueldhdez.com/hola-mundo</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.migueldhdez.com/hola-mundo</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>hola</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Preguntas: ¿Has hecho este sitio desde cero?</title>
        <description>&lt;p&gt;La respuesta corta es: no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diseño original se titula “Solid” hecho por &lt;a href=&quot;http://blacktie.co/&quot;&gt;BlackTie.co&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://github.com/st4ple/solid-jekyll&quot;&gt;adaptado a Jekyll&lt;/a&gt; por Oliver Stapleton. Quería realizar un sitio sin tener que preocuparme de la elaboración del diseño. Y eso es lo que hecho, la idea original del diseño la he dejado intacta, mientras que en el resto de apartados como la mayor parte de la funcionalidad lo he modificado a lo que he creído acorde con mis necesidades.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 22 Aug 2015 23:31:56 +0100</pubDate>
        <link>http://www.migueldhdez.com/preguntas/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.migueldhdez.com/preguntas/</guid>
        
        
        <category>preguntas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Preguntas: ¿Has aprendido contenido de forma autodidacta?</title>
        <description>&lt;p&gt;Sí, y bastante además. Algunas veces porque el material que he recibido en la universidad no ha sido el suficiente, pero también otras muchas por interés propio ya que hay mucho contenido que por desgracia no da tiempo de enseñar o directamente no se puede. La informática es un campo que evoluciona cada día, es entendible que el contenido que uno recibe en la carerra no siempre es el más nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero esto no es un problema, hoy en día con internet es &lt;strong&gt;muy fácil&lt;/strong&gt; aprender cosas nuevas de manera autodidacta. Hay muchísimo contenido tanto de pago como gratuito de gran calidad. Páginas de aprendizaje como &lt;a href=&quot;https://www.codecademy.com/&quot;&gt;Codecademy&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.codeschool.com&quot;&gt;Code School&lt;/a&gt; o &lt;a href=&quot;http://www.sitepoint.com/&quot;&gt;SitePoint&lt;/a&gt; que te permiten empezar desde cero lenguajes como Ruby, Python, Javascript, etc. Libros completos como &lt;a href=&quot;http://learnrubythehardway.org/book/&quot;&gt;Learn Ruby the Hard Way&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://learnpythonthehardway.org/book/&quot;&gt;Learn Python the Hard Way&lt;/a&gt; o &lt;a href=&quot;https://www.railstutorial.org/book&quot;&gt;Rails Tutorial&lt;/a&gt;. Y por supuesto MOOC’s (cursos masivos online) &lt;a href=&quot;https://www.miriadax.net/&quot;&gt;Miríada X&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://es.coursera.org/&quot;&gt;Coursera&lt;/a&gt; o &lt;a href=&quot;https://www.edx.org/&quot;&gt;edX&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin todas estás páginas y muchas más que no he podido mencionar, no podría hacer muchas de las cosas que puedo hacer hoy en día y que todavía me quedan por aprender.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 22 Aug 2015 20:54:46 +0100</pubDate>
        <link>http://www.migueldhdez.com/preguntas/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.migueldhdez.com/preguntas/</guid>
        
        
        <category>preguntas</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
